{
    "AdamKalous.1979": {
        "surname": "Kalous",
        "forename": "Adam",
        "sex": "M",
        "birth": "1979-10-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6497.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "AdamRykala.1986": {
        "surname": "Rykala",
        "forename": "Adam",
        "sex": "M",
        "birth": "1986-09-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5960.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "AdamVojtech.1986": {
        "surname": "Vojt\u011bch",
        "forename": "Adam",
        "sex": "M",
        "birth": "1986-10-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6491.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "AdelaSipova": {
        "surname": "\u0160\u00edpov\u00e1",
        "forename": "Ad\u00e9la",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "AdolfBeznoska.1961": {
        "surname": "Beznoska",
        "forename": "Adolf",
        "sex": "M",
        "birth": "1961-12-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6181.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-03-14T09:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "AlenaDernerova": {
        "surname": "Dernerov\u00e1",
        "forename": "Alena",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "AlenaGajduskova.1954": {
        "surname": "Gajd\u016f\u0161kov\u00e1",
        "forename": "Alena",
        "sex": "F",
        "birth": "1954-04-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5703.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "AlenaNohavova.1960": {
        "surname": "Nohavov\u00e1",
        "forename": "Alena",
        "sex": "F",
        "birth": "1960-04-07",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6223.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "AlenaSchillerova.1964": {
        "surname": "Schillerov\u00e1",
        "forename": "Alena",
        "sex": "F",
        "birth": "1964-03-01",
        "picture": NaN
    },
    "AlenaSromova": {
        "surname": "\u0160romov\u00e1",
        "forename": "Alena",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "AlesJuchelka.1976": {
        "surname": "Juchelka",
        "forename": "Ale\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-04-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6463.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "AlexanderCerny.1953": {
        "surname": "\u010cern\u00fd",
        "forename": "Alexander",
        "sex": "M",
        "birth": "1953-05-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5307.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-09-17T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "AndreaBabisova.1972": {
        "surname": "Babi\u0161ov\u00e1",
        "forename": "Andrea",
        "sex": "F",
        "birth": "1972-04-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6428.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "AndreaBrzobohata.1971": {
        "surname": "Brzobohat\u00e1",
        "forename": "Andrea",
        "sex": "F",
        "birth": "1971-06-09",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6434.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "AndrejBabis.1954": {
        "surname": "Babi\u0161",
        "forename": "Andrej",
        "sex": "M",
        "birth": "1954-09-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6150.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "AndrejDanko": {
        "surname": "Danko",
        "forename": "Andrej",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "AnnaHubackova": {
        "surname": "Hub\u00e1\u010dkov\u00e1",
        "forename": "Anna",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "AnnaPutnova.1960": {
        "surname": "Putnov\u00e1",
        "forename": "Anna",
        "sex": "F",
        "birth": "1960-07-24",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5957.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2015-12-08T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "AnnaSabatova.1951": {
        "surname": "\u0160abatov\u00e1",
        "forename": "Anna",
        "sex": "F",
        "birth": "1951-06-23",
        "picture": NaN
    },
    "AntoninPrachar.1962": {
        "surname": "Pracha\u0159",
        "forename": "Anton\u00edn",
        "sex": "M",
        "birth": "1962-12-14",
        "picture": NaN
    },
    "AntoninSeda.1960": {
        "surname": "Se\u010fa",
        "forename": "Anton\u00edn",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-12-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5310.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-11-26T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "AntoninStanek.1966": {
        "surname": "Stan\u011bk",
        "forename": "Anton\u00edn",
        "sex": "M",
        "birth": "1966-03-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6516.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "AugustinKarelAndrleSylor.1946": {
        "surname": "Andrle Sylor",
        "forename": "Augustin Karel",
        "sex": "M",
        "birth": "1946-10-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6148.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "BarboraJelonkova.1972": {
        "surname": "Jelonkov\u00e1",
        "forename": "Barbora",
        "sex": "F",
        "birth": "1972-08-14",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6425.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-07-01T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "BarboraKoranova.1984": {
        "surname": "Ko\u0159anov\u00e1",
        "forename": "Barbora",
        "sex": "F",
        "birth": "1984-09-27",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6464.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "BohuslavChalupa.1960": {
        "surname": "Chalupa",
        "forename": "Bohuslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-06-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6199.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "BohuslavSobotka.1971": {
        "surname": "Sobotka",
        "forename": "Bohuslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1971-10-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i237.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": "2018-03-31T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2011-12-06T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2009-01-01T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2002-07-18T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2001-05-22T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2000-04-18T13:00:00",
                "to": "2001-05-22T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1998-09-29T00:00:00",
                "to": "2000-04-18T12:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1998-06-24T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1996-06-12T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "1996-06-01",
                "to": "1998-06-19"
            }
        ]
    },
    "BohuslavSvoboda.1944": {
        "surname": "Svoboda",
        "forename": "Bohuslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1944-02-08",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6007.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "BronislavSchwarz.1966": {
        "surname": "Schwarz",
        "forename": "Bronislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1966-10-07",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6236.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2014-10-01T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "DagmarTerelmesova": {
        "surname": "Terelme\u0161ov\u00e1",
        "forename": "Dagmar",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "DaliborStys.1962": {
        "surname": "\u0160tys",
        "forename": "Dalibor",
        "sex": "M",
        "birth": "1962-09-01",
        "picture": NaN
    },
    "DanTok.1959": {
        "surname": "\u0164ok",
        "forename": "Dan",
        "sex": "M",
        "birth": "1959-03-04",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6291.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2019-04-15T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "DanaBalcarova.1960": {
        "surname": "Balcarov\u00e1",
        "forename": "Dana",
        "sex": "F",
        "birth": "1960-09-22",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6429.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-30T00:00:00",
                "to": "2018-02-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "DanaVahalova.1966": {
        "surname": "V\u00e1halov\u00e1",
        "forename": "Dana",
        "sex": "F",
        "birth": "1966-05-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5979.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-11-26T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "DanielHavlik": {
        "surname": "Havl\u00edk",
        "forename": "Daniel",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "DanielHerman.1963": {
        "surname": "Herman",
        "forename": "Daniel",
        "sex": "M",
        "birth": "1963-04-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6142.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "DanielKorte.1953": {
        "surname": "Korte",
        "forename": "Daniel",
        "sex": "M",
        "birth": "1953-02-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5939.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "DanielPawlas.1975": {
        "surname": "Pawlas",
        "forename": "Daniel",
        "sex": "M",
        "birth": "1975-10-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6485.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "DavidKadner.1976": {
        "surname": "K\u00e1dner",
        "forename": "David",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-10-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5933.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub V\u011bci ve\u0159ejn\u00e9",
                "name_en": "Political group Public Affairs Party",
                "name_short": "VV",
                "from": "2010-05-31T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "V\u011bci ve\u0159ejn\u00e9",
                "name_en": "Public Matters",
                "name_short": "VV",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "DavidKasal.1969": {
        "surname": "Kasal",
        "forename": "David",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-01-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6209.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "DavidPrazak.1979": {
        "surname": "Pra\u017e\u00e1k",
        "forename": "David",
        "sex": "M",
        "birth": "1979-09-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6527.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "DavidStolpa.1983": {
        "surname": "\u0160tolpa",
        "forename": "David",
        "sex": "M",
        "birth": "1983-03-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6484.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "DominikFeri.1996": {
        "surname": "Feri",
        "forename": "Dominik",
        "sex": "M",
        "birth": "1996-07-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6449.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2021-01-19T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-31T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "EliskaWagnerova": {
        "surname": "Wagnerov\u00e1",
        "forename": "Eli\u0161ka",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "EmilieTriskova": {
        "surname": "T\u0159\u00edskov\u00e1",
        "forename": "Emilie",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "EvaFialova.1982": {
        "surname": "Fialov\u00e1",
        "forename": "Eva",
        "sex": "F",
        "birth": "1982-02-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6457.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "EvaMatyasova.1959": {
        "surname": "Maty\u00e1\u0161ov\u00e1",
        "forename": "Eva",
        "sex": "F",
        "birth": "1959-07-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6540.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-11-24T15:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "EvaZamrazilova": {
        "surname": "Zamrazilov\u00e1",
        "forename": "Eva",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "FrantisekAdamek.1955": {
        "surname": "Ad\u00e1mek",
        "forename": "Franti\u0161ek",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-02-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i467.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "FrantisekBradac": {
        "surname": "Brad\u00e1\u010d",
        "forename": "Franti\u0161ek",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "FrantisekBublan.1951": {
        "surname": "Bublan",
        "forename": "Franti\u0161ek",
        "sex": "M",
        "birth": "1951-01-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2010ps/eknih/2010ps/poslanci/i5383.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2012-10-20T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "FrantisekElfmark.1978": {
        "surname": "Elfmark",
        "forename": "Franti\u0161ek",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-10-19",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6446.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "FrantisekKopriva.1995": {
        "surname": "Kop\u0159iva",
        "forename": "Franti\u0161ek",
        "sex": "M",
        "birth": "1995-11-30",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6499.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "FrantisekLaudat.1960": {
        "surname": "Laud\u00e1t",
        "forename": "Franti\u0161ek",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-03-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5476.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2015-12-08T00:00:00",
                "to": "2017-04-04T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2015-12-08T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "FrantisekLukl.1977": {
        "surname": "Lukl",
        "forename": "Franti\u0161ek",
        "sex": "M",
        "birth": "1977-10-30",
        "picture": NaN
    },
    "FrantisekNavrkal.1992": {
        "surname": "Navrkal",
        "forename": "Franti\u0161ek",
        "sex": "M",
        "birth": "1992-09-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6624.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2019-06-06T13:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "FrantisekPetrtyl.1959": {
        "surname": "Petrt\u00fdl",
        "forename": "Franti\u0161ek",
        "sex": "M",
        "birth": "1959-03-09",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6409.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-01-03T12:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "FrantisekVacha.1966": {
        "surname": "V\u00e1cha",
        "forename": "Franti\u0161ek",
        "sex": "M",
        "birth": "1966-09-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6137.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-31T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-31T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "GabrielaHubackova.1975": {
        "surname": "Hub\u00e1\u010dkov\u00e1",
        "forename": "Gabriela",
        "sex": "F",
        "birth": "1975-01-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5920.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "GabrielaPeckova.1957": {
        "surname": "Peckov\u00e1",
        "forename": "Gabriela",
        "sex": "F",
        "birth": "1957-01-19",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5955.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "HanaAulickaJirovcova.1981": {
        "surname": "Aulick\u00e1 J\u00edrovcov\u00e1",
        "forename": "Hana",
        "sex": "F",
        "birth": "1981-04-07",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6149.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "HanaZakova": {
        "surname": "\u017d\u00e1kov\u00e1",
        "forename": "Hana",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "HelenaLangsadlova.1963": {
        "surname": "Lang\u0161\u00e1dlov\u00e1",
        "forename": "Helena",
        "sex": "F",
        "birth": "1963-10-14",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5943.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-31T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "HelenaValkova.1951": {
        "surname": "V\u00e1lkov\u00e1",
        "forename": "Helena",
        "sex": "F",
        "birth": "1951-01-07",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6168.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2014-10-01T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "HerbertPavera.1958": {
        "surname": "Pavera",
        "forename": "Herbert",
        "sex": "M",
        "birth": "1958-01-04",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6227.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "IgorJakubcik.1967": {
        "surname": "Jakub\u010d\u00edk",
        "forename": "Igor",
        "sex": "M",
        "birth": "1967-05-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6113.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-01-31T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "IgorNykl.1963": {
        "surname": "Nykl",
        "forename": "Igor",
        "sex": "M",
        "birth": "1963-09-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6174.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "IljaSmid.1952": {
        "surname": "\u0160m\u00edd",
        "forename": "Ilja",
        "sex": "M",
        "birth": "1952-02-14",
        "picture": NaN
    },
    "IlonaMauritzova.1959": {
        "surname": "Mauritzov\u00e1",
        "forename": "Ilona",
        "sex": "F",
        "birth": "1959-12-29",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6470.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2021-03-01T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "IrenaBlazkova.1969": {
        "surname": "Bla\u017ekov\u00e1",
        "forename": "Irena",
        "sex": "F",
        "birth": "1969-05-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6661.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2020-07-31T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "IvaKalatova.1962": {
        "surname": "Kal\u00e1tov\u00e1",
        "forename": "Iva",
        "sex": "F",
        "birth": "1962-11-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6619.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2019-04-15T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "IvanAdamec.1960": {
        "surname": "Adamec",
        "forename": "Ivan",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-03-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5700.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2014-12-09T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-11-06T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "IvanBartos.1980": {
        "surname": "Barto\u0161",
        "forename": "Ivan",
        "sex": "M",
        "birth": "1980-03-20",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6433.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "IvanGabal.1951": {
        "surname": "Gabal",
        "forename": "Ivan",
        "sex": "M",
        "birth": "1951-01-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6193.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "IvanJac.1956": {
        "surname": "J\u00e1\u010d",
        "forename": "Ivan",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-04-29",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6458.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "IvanPilny.1944": {
        "surname": "Piln\u00fd",
        "forename": "Ivan",
        "sex": "M",
        "birth": "1944-07-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6231.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "IvanaCabrnochova": {
        "surname": "Cabrnochov\u00e1",
        "forename": "Ivana",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "IvanaDobesova.1960": {
        "surname": "Dobe\u0161ov\u00e1",
        "forename": "Ivana",
        "sex": "F",
        "birth": "1960-07-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6189.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "IvanaNevludova.1977": {
        "surname": "Nevludov\u00e1",
        "forename": "Ivana",
        "sex": "F",
        "birth": "1977-07-29",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6478.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2019-03-19T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": "2019-03-19T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "IvoPojezny.1961": {
        "surname": "Pojezn\u00fd",
        "forename": "Ivo",
        "sex": "M",
        "birth": "1961-05-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6233.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "IvoValenta": {
        "surname": "Valenta",
        "forename": "Ivo",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "IvoVondrak.1959": {
        "surname": "Vondr\u00e1k",
        "forename": "Ivo",
        "sex": "M",
        "birth": "1959-04-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6492.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JakubJanda.1978": {
        "surname": "Janda",
        "forename": "Jakub",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-04-27",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6459.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JakubMichalek.1989": {
        "surname": "Mich\u00e1lek",
        "forename": "Jakub",
        "sex": "M",
        "birth": "1989-02-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6477.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanBartosek.1971": {
        "surname": "Barto\u0161ek",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1971-11-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6178.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2014-02-11T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JanBauer.1969": {
        "surname": "Bauer",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-04-27",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5379.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2011-05-11T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2011-05-11T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2004-07-20T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "JanBirke.1969": {
        "surname": "Birke",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-06-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6182.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-11-07T00:00:00",
                "to": "2018-12-31T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JanBlatny.1970": {
        "surname": "Blatn\u00fd",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1970-03-24",
        "picture": NaN
    },
    "JanChvojka.1980": {
        "surname": "Chvojka",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1980-12-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5926.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-11-26T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JanCizinsky.1978": {
        "surname": "\u010ci\u017einsk\u00fd",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-04-22",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6443.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanFarsky.1979": {
        "surname": "Farsk\u00fd",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1979-07-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5909.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed",
                "name_en": "Political group Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-23T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed",
                "name_en": "Political group Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-23T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Starostove a nezavisli",
                "name_en": "Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JanFischer.1951": {
        "surname": "Fischer",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1951-01-02",
        "picture": NaN
    },
    "JanHajda": {
        "surname": "Hajda",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JanHamacek.1978": {
        "surname": "Ham\u00e1\u010dek",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-11-04",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5462.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-11-19T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-07-07T00:00:00",
                "to": "2012-12-14T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "JanHornik": {
        "surname": "Horn\u00edk",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JanHrncir.1977": {
        "surname": "Hrn\u010d\u00ed\u0159",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1977-05-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6455.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanJakob.1982": {
        "surname": "Jakob",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1982-12-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6687.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2021-01-19T14:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanKlan.1982": {
        "surname": "Kl\u00e1n",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1982-11-29",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5934.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JanKnezinek": {
        "surname": "Kn\u011b\u017e\u00ednek",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JanKubik.1978": {
        "surname": "Kub\u00edk",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-10-29",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6511.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanLipavsky.1985": {
        "surname": "Lipavsk\u00fd",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1985-07-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6537.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2020-01-07T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2018-02-28T00:00:00",
                "to": "2020-01-07T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-30T00:00:00",
                "to": "2018-02-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanMladek.1960": {
        "surname": "Ml\u00e1dek",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-06-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5269.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2005-12-02T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "JanPodivinsky": {
        "surname": "Podiv\u00ednsk\u00fd",
        "forename": "Jan",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JanPosvar.1985": {
        "surname": "Po\u0161v\u00e1\u0159",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1985-05-16",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6528.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanRehounek.1974": {
        "surname": "\u0158ehounek",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1974-10-27",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6519.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanRichter.1967": {
        "surname": "Richter",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1967-11-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6500.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanSchiller.1972": {
        "surname": "Schiller",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1972-04-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6517.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2020-12-31T12:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanSedlacek.1979": {
        "surname": "Sedl\u00e1\u010dek",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1979-06-08",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6226.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JanSkopecek.1980": {
        "surname": "Skope\u010dek",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1980-10-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6418.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-03-14T09:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JanSobotka.1978": {
        "surname": "Sobotka",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-04-09",
        "picture": NaN,
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-11-27T12:00:00",
                "to": "2013-12-03T10:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JanVolny.1959": {
        "surname": "Voln\u00fd",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1959-06-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6166.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JanZahradnik.1949": {
        "surname": "Zahradn\u00edk",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1949-03-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5844.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2014-12-09T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-11-06T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JanZaloudik": {
        "surname": "\u017daloud\u00edk",
        "forename": "Jan",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JanaCernochova.1973": {
        "surname": "\u010cernochov\u00e1",
        "forename": "Jana",
        "sex": "F",
        "birth": "1973-10-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5903.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-11-06T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JanaFischerova.1955": {
        "surname": "Fischerov\u00e1",
        "forename": "Jana",
        "sex": "F",
        "birth": "1955-08-20",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5990.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JanaHnykova.1963": {
        "surname": "Hnykov\u00e1",
        "forename": "Jana",
        "sex": "F",
        "birth": "1963-12-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6195.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2017-06-06T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2015-01-19T00:00:00",
                "to": "2017-06-06T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2017-06-06T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JanaKrutakova.1962": {
        "surname": "Krut\u00e1kov\u00e1",
        "forename": "Jana",
        "sex": "F",
        "birth": "1962-06-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6466.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed",
                "name_en": "Political group Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-23T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Starostove a nezavisli",
                "name_en": "Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanaLevova.1977": {
        "surname": "Levov\u00e1",
        "forename": "Jana",
        "sex": "F",
        "birth": "1977-06-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6502.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanaLorencova.1940": {
        "surname": "Lorencov\u00e1",
        "forename": "Jana",
        "sex": "F",
        "birth": "1940-04-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6219.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JanaMalacova.1981": {
        "surname": "Mal\u00e1\u010dov\u00e1",
        "forename": "Jana",
        "sex": "F",
        "birth": "1981-06-24",
        "picture": NaN
    },
    "JanaMrackovaVildumetzova.1973": {
        "surname": "Mra\u010dkov\u00e1 Vildumetzov\u00e1",
        "forename": "Jana",
        "sex": "F",
        "birth": "1973-05-08",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6471.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JanaPastuchova.1965": {
        "surname": "Pastuchov\u00e1",
        "forename": "Jana",
        "sex": "F",
        "birth": "1965-07-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6225.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JarmilaRazova": {
        "surname": "R\u00e1\u017eov\u00e1",
        "forename": "Jarmila",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JaromirStrnad": {
        "surname": "Strnad",
        "forename": "Jarom\u00edr",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JaroslavBorka.1952": {
        "surname": "Borka",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1952-10-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6183.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JaroslavBzoch.1983": {
        "surname": "B\u017eoch",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1983-11-30",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6441.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JaroslavDrozd": {
        "surname": "Drozd",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JaroslavDvorak.1957": {
        "surname": "Dvo\u0159\u00e1k",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1957-11-04",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6445.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JaroslavFaltynek.1962": {
        "surname": "Falt\u00fdnek",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1962-04-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6190.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JaroslavFoldyna.1960": {
        "surname": "Foldyna",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-06-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5911.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2020-04-07T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2020-02-25T00:00:00",
                "to": "2020-04-07T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": "2020-02-25T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JaroslavHolik.1953": {
        "surname": "Hol\u00edk",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1953-06-29",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6198.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2015-07-15T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2015-07-15T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JaroslavKlaska.1962": {
        "surname": "Kla\u0161ka",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1962-06-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6210.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2014-02-11T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JaroslavKrakora.1955": {
        "surname": "Kr\u00e1kora",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-10-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5279.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-11-26T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-07-07T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-10-03T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "JaroslavKytyr.1963": {
        "surname": "Kyt\u00fdr",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1963-03-24",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6512.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JaroslavLobkowicz.1942": {
        "surname": "Lobkowicz",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1942-08-16",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i392.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political group Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie - \u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political group Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "1998-06-25T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Koalice",
                "name_en": "Coalition",
                "name_short": "K",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            }
        ]
    },
    "JaroslavMaly": {
        "surname": "Mal\u00fd",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JaroslavMartinu.1959": {
        "surname": "Martin\u016f",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1959-04-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5945.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JaroslavSixta": {
        "surname": "Sixta",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JaroslavVetrovsky": {
        "surname": "V\u011btrovsk\u00fd",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JaroslavVymazal.1955": {
        "surname": "Vymazal",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-03-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6666.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2020-10-10T14:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JaroslavZavadil.1944": {
        "surname": "Zavadil",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1944-04-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6157.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JaroslavZeman": {
        "surname": "Zeman",
        "forename": "Jaroslav",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JaroslavaNemcova.1971": {
        "surname": "N\u011bmcov\u00e1",
        "forename": "Jaroslava",
        "sex": "F",
        "birth": "1971-04-27",
        "picture": NaN
    },
    "JaroslavaPokornaJermanova.1970": {
        "surname": "Pokorn\u00e1 Jermanov\u00e1",
        "forename": "Jaroslava",
        "sex": "F",
        "birth": "1970-08-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6202.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2017-11-24T15:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-01-03T12:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JaroslavaPuntova.1957": {
        "surname": "Puntov\u00e1",
        "forename": "Jaroslava",
        "sex": "F",
        "birth": "1957-12-20",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6686.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2020-12-31T12:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JeronymTejc.1977": {
        "surname": "Tejc",
        "forename": "Jeron\u00fdm",
        "sex": "M",
        "birth": "1977-08-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5513.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2013-11-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2011-12-06T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-07-07T00:00:00",
                "to": "2011-12-06T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "JiriBehounek.1952": {
        "surname": "B\u011bhounek",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1952-05-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6002.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JiriBis.1941": {
        "surname": "Bis",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1941-04-26",
        "picture": NaN
    },
    "JiriBlaha.1961": {
        "surname": "Bl\u00e1ha",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1961-08-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6439.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JiriCarbol.1959": {
        "surname": "Carbol",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1959-02-04",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2006ps/eknih/2006ps/poslanci/i5449.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2006-06-16T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "JiriCienciala": {
        "surname": "Cienciala",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JiriCienciala.1950": {
        "surname": "Cienciala",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1950-03-10",
        "picture": NaN
    },
    "JiriCunek.1959": {
        "surname": "\u010cunek",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1959-02-22",
        "picture": NaN
    },
    "JiriDienstbier.1969": {
        "surname": "Dienstbier",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-05-27",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2010ps/eknih/2010ps/poslanci/i1016.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2011-03-25T13:00:00",
                "to": "2011-03-26T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e9 hnut\u00ed",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "OH",
                "from": "1991-05-13T00:00:00",
                "to": "1992-04-21T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e9 f\u00f3rum",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "OF",
                "from": "1990-09-26T00:00:00",
                "to": "1991-03-19T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JiriDolejs.1961": {
        "surname": "Dolej\u0161",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1961-01-24",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5261.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "JiriHavlicek.1976": {
        "surname": "Havl\u00ed\u010dek",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-05-16",
        "picture": NaN
    },
    "JiriHlavaty.1948": {
        "surname": "Hlavat\u00fd",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1948-07-29",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6303.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2017-11-24T15:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JiriHolecek.1972": {
        "surname": "Hole\u010dek",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1972-04-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6196.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JiriJunek.1973": {
        "surname": "Junek",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1973-11-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6204.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JiriKobza.1955": {
        "surname": "Kobza",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-12-27",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6503.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JiriKohoutek.1964": {
        "surname": "Kohoutek",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1964-11-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6504.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JiriKoskuba.1955": {
        "surname": "Koskuba",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-12-14",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5433.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JiriKoubek.1976": {
        "surname": "Koubek",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-05-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6213.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JiriMasek.1958": {
        "surname": "Ma\u0161ek",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1958-07-16",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6534.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JiriMihola.1972": {
        "surname": "Mihola",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1972-06-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6222.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2014-02-04T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JiriMilek.1963": {
        "surname": "Milek",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1963-07-03",
        "picture": NaN
    },
    "JiriOberfalzer": {
        "surname": "Oberfalzer",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JiriPetru.1956": {
        "surname": "Petr\u016f",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-08-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5487.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "JiriPospisil.1975": {
        "surname": "Posp\u00ed\u0161il",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1975-11-24",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5273.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2014-02-04T10:00:00",
                "to": "2014-06-20T17:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2014-02-04T10:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2002-06-25T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "JiriRusnok.1960": {
        "surname": "Rusnok",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-10-16",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2002ps/eknih/2002ps/poslanci/i4737.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2003-04-23T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "JiriRuzicka": {
        "surname": "R\u016f\u017ei\u010dka",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JiriSestak": {
        "surname": "\u0160est\u00e1k",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JiriSkalicky.1954": {
        "surname": "Skalick\u00fd",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1954-08-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5964.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JiriStetina.1941": {
        "surname": "\u0160t\u011btina",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1941-08-09",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5975.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub V\u011bci ve\u0159ejn\u00e9",
                "name_en": "Political group Public Affairs Party",
                "name_short": "VV",
                "from": "2010-05-31T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "V\u011bci ve\u0159ejn\u00e9",
                "name_en": "Public Matters",
                "name_short": "VV",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JiriStrycek.1959": {
        "surname": "Str\u00fd\u010dek",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1959-04-05",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6515.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JiriValenta.1965": {
        "surname": "Valenta",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1965-12-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6169.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JiriVentruba.1950": {
        "surname": "Ventruba",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1950-02-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6493.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2021-03-09T19:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JiriVosecky": {
        "surname": "Voseck\u00fd",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JiriZemanek.1965": {
        "surname": "Zem\u00e1nek",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1965-01-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5987.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JiriZimola.1971": {
        "surname": "Zimola",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1971-03-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6155.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2014-03-31T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JiriZlatuska.1957": {
        "surname": "Zlatu\u0161ka",
        "forename": "Ji\u0159\u00ed",
        "sex": "M",
        "birth": "1957-09-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5718.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JitkaChalankova.1957": {
        "surname": "Chal\u00e1nkov\u00e1",
        "forename": "Jitka",
        "sex": "F",
        "birth": "1957-03-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5922.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2015-12-08T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JitkaSeitlova": {
        "surname": "Seitlov\u00e1",
        "forename": "Jitka",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JosefBelica.1978": {
        "surname": "B\u011blica",
        "forename": "Josef",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-07-16",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6437.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "JosefHajek.1956": {
        "surname": "H\u00e1jek",
        "forename": "Josef",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-07-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6139.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JosefKott.1970": {
        "surname": "Kott",
        "forename": "Josef",
        "sex": "M",
        "birth": "1970-11-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6246.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-12-03T10:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JosefNekl.1953": {
        "surname": "Nekl",
        "forename": "Josef",
        "sex": "M",
        "birth": "1953-05-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5948.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JosefNovotny.1952": {
        "surname": "Novotn\u00fd",
        "forename": "Josef",
        "sex": "M",
        "birth": "1952-12-14",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5991.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "JosefSenfeld.1961": {
        "surname": "\u0160enfeld",
        "forename": "Josef",
        "sex": "M",
        "birth": "1961-11-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5282.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "JosefTaborsky": {
        "surname": "T\u00e1borsk\u00fd",
        "forename": "Josef",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "JosefUhlik.1963": {
        "surname": "Uhl\u00edk",
        "forename": "Josef",
        "sex": "M",
        "birth": "1963-02-27",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6170.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JosefVondrasek.1950": {
        "surname": "Vondr\u00e1\u0161ek",
        "forename": "Josef",
        "sex": "M",
        "birth": "1950-07-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6164.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JosefVozdecky.1945": {
        "surname": "Vozdeck\u00fd",
        "forename": "Josef",
        "sex": "M",
        "birth": "1945-01-22",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6163.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2016-01-14T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JosefZahradnicek.1957": {
        "surname": "Zahradn\u00ed\u010dek",
        "forename": "Josef",
        "sex": "M",
        "birth": "1957-03-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6159.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "JuliusSpicak.1952": {
        "surname": "\u0160pi\u010d\u00e1k",
        "forename": "Julius",
        "sex": "M",
        "birth": "1952-06-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6505.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "KamalFarhan.1969": {
        "surname": "Farhan",
        "forename": "Kamal",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-01-29",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6447.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "KarelCerny.1965": {
        "surname": "\u010cern\u00fd",
        "forename": "Karel",
        "sex": "M",
        "birth": "1965-01-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i354.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1998-06-24T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            }
        ]
    },
    "KarelFiedler.1961": {
        "surname": "Fiedler",
        "forename": "Karel",
        "sex": "M",
        "birth": "1961-12-31",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6191.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2016-05-07T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2016-05-07T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "KarelHavlicek.1969": {
        "surname": "Havl\u00ed\u010dek",
        "forename": "Karel",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-08-16",
        "picture": NaN
    },
    "KarelKorytar": {
        "surname": "Koryt\u00e1\u0159",
        "forename": "Karel",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "KarelKratochvile.1958": {
        "surname": "Kratochv\u00edle",
        "forename": "Karel",
        "sex": "M",
        "birth": "1958-04-27",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2006ps/eknih/2006ps/poslanci/i5385.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2004-08-31T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "KarelKrejza.1968": {
        "surname": "Krejza",
        "forename": "Karel",
        "sex": "M",
        "birth": "1968-02-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6510.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "KarelPrazak.1945": {
        "surname": "Pra\u017e\u00e1k",
        "forename": "Karel",
        "sex": "M",
        "birth": "1945-01-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6234.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2015-04-02T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2015-04-02T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "KarelRais.1949": {
        "surname": "Rais",
        "forename": "Karel",
        "sex": "M",
        "birth": "1949-10-14",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6158.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "KarelSchwarzenberg.1937": {
        "surname": "Schwarzenberg",
        "forename": "Karel",
        "sex": "M",
        "birth": "1937-12-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5558.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-31T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "KarelSidlo.1957": {
        "surname": "\u0160idlo",
        "forename": "Karel",
        "sex": "M",
        "birth": "1957-11-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5506.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "KarelTurecek.1971": {
        "surname": "Ture\u010dek",
        "forename": "Karel",
        "sex": "M",
        "birth": "1971-02-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6240.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2016-04-12T13:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2016-03-10T00:00:00",
                "to": "2016-04-12T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2016-03-10T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "KarlaMarikova.1981": {
        "surname": "Ma\u0159\u00edkov\u00e1",
        "forename": "Karla",
        "sex": "F",
        "birth": "1981-03-19",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6469.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "KarlaSlechtova.1977": {
        "surname": "\u0160lechtov\u00e1",
        "forename": "Karla",
        "sex": "F",
        "birth": "1977-05-22",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6287.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "KaterinaKonecna.1981": {
        "surname": "Kone\u010dn\u00e1",
        "forename": "Kate\u0159ina",
        "sex": "F",
        "birth": "1981-01-20",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5321.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2014-07-01T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "KaterinaValachova.1976": {
        "surname": "Valachov\u00e1",
        "forename": "Kate\u0159ina",
        "sex": "F",
        "birth": "1976-09-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6337.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2019-01-08T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-11-07T00:00:00",
                "to": "2019-01-08T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "KlaraDostalova.1971": {
        "surname": "Dost\u00e1lov\u00e1",
        "forename": "Kl\u00e1ra",
        "sex": "F",
        "birth": "1971-03-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6430.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "KordovaMarvanova": {
        "surname": "Marvanov\u00e1",
        "forename": "Kordov\u00e1",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "KristynaZelienkova.1974": {
        "surname": "Zelienkov\u00e1",
        "forename": "Krist\u00fdna",
        "sex": "F",
        "birth": "1974-08-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6156.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2017-04-05T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2016-08-01T00:00:00",
                "to": "2017-04-05T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2016-08-01T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "KvetaMatusovska.1984": {
        "surname": "Matu\u0161ovsk\u00e1",
        "forename": "Kv\u011bta",
        "sex": "F",
        "birth": "1984-06-04",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5938.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "LadislavKos": {
        "surname": "Kos",
        "forename": "Ladislav",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "LadislavOklestek.1961": {
        "surname": "Okle\u0161t\u011bk",
        "forename": "Ladislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1961-03-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6172.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "LadislavSincl.1965": {
        "surname": "\u0160incl",
        "forename": "Ladislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1965-09-20",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5507.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-07-01T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "LadislavVelebny.1957": {
        "surname": "Velebn\u00fd",
        "forename": "Ladislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1957-04-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5866.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2009-09-15T15:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "LenkaDrazilova.1963": {
        "surname": "Dra\u017eilov\u00e1",
        "forename": "Lenka",
        "sex": "F",
        "birth": "1963-09-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6431.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "LenkaKozlova.1960": {
        "surname": "Kozlov\u00e1",
        "forename": "Lenka",
        "sex": "F",
        "birth": "1960-10-27",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6465.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "LeoLuzar.1964": {
        "surname": "Luzar",
        "forename": "Leo",
        "sex": "M",
        "birth": "1964-12-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6279.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2014-07-01T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "LeopoldSulovsky.1954": {
        "surname": "Sulovsk\u00fd",
        "forename": "Leopold",
        "sex": "M",
        "birth": "1954-05-01",
        "picture": NaN
    },
    "LeosHeger.1948": {
        "surname": "Heger",
        "forename": "Leo\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1948-02-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5917.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "LiborHoppe.1962": {
        "surname": "Hoppe",
        "forename": "Libor",
        "sex": "M",
        "birth": "1962-11-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6693.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2021-03-09T18:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "LiborMichalek": {
        "surname": "Mich\u00e1lek",
        "forename": "Libor",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "LubomirMetnar.1967": {
        "surname": "Metnar",
        "forename": "Lubom\u00edr",
        "sex": "M",
        "birth": "1967-10-06",
        "picture": NaN
    },
    "LubomirSpanel.1955": {
        "surname": "\u0160pan\u011bl",
        "forename": "Lubom\u00edr",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-10-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6514.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "LubomirToufar.1954": {
        "surname": "Toufar",
        "forename": "Lubom\u00edr",
        "sex": "M",
        "birth": "1954-03-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6239.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "LubomirVolny.1973": {
        "surname": "Voln\u00fd",
        "forename": "Lubom\u00edr",
        "sex": "M",
        "birth": "1973-07-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6481.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2019-03-19T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": "2019-03-19T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "LubomirZaoralek.1956": {
        "surname": "Zaor\u00e1lek",
        "forename": "Lubom\u00edr",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-09-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i252.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1998-06-24T00:00:00",
                "to": "2000-04-18T12:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1998-06-24T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1996-06-19T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1996-06-12T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "1996-06-01",
                "to": "1998-06-19"
            }
        ]
    },
    "LucieSafrankova.1987": {
        "surname": "\u0160afr\u00e1nkov\u00e1",
        "forename": "Lucie",
        "sex": "F",
        "birth": "1987-05-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6479.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "LudvikHovorka.1963": {
        "surname": "Hovorka",
        "forename": "Ludv\u00edk",
        "sex": "M",
        "birth": "1963-06-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5314.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2006-06-16T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political group Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Koalice",
                "name_en": "Coalition",
                "name_short": "K",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "LukasBarton.1981": {
        "surname": "Barto\u0148",
        "forename": "Luk\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1981-01-30",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6432.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "LukasCernohorsky.1984": {
        "surname": "\u010cernohorsk\u00fd",
        "forename": "Luk\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1984-11-19",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6442.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-30T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "LukasKolarik.1984": {
        "surname": "Kol\u00e1\u0159\u00edk",
        "forename": "Luk\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1984-03-05",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6507.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2020-01-07T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2018-06-20T00:00:00",
                "to": "2020-01-07T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "LukasManhart": {
        "surname": "Manhart",
        "forename": "Luk\u00e1\u0161",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "LukasPleticha.1974": {
        "surname": "Pleticha",
        "forename": "Luk\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1974-10-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6232.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "LukasWagenknecht": {
        "surname": "Wagenknecht",
        "forename": "Luk\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "LumirKantor": {
        "surname": "Kantor",
        "forename": "Lum\u00edr",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MarcelChladek": {
        "surname": "Chl\u00e1dek",
        "forename": "Marcel",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MarcelaMelkova.1971": {
        "surname": "Melkov\u00e1",
        "forename": "Marcela",
        "sex": "F",
        "birth": "1971-01-24",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6476.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MarekBenda.1968": {
        "surname": "Benda",
        "forename": "Marek",
        "sex": "M",
        "birth": "1968-11-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i4.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2014-12-09T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2012-12-18T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2011-05-11T00:00:00",
                "to": "2012-12-18T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2011-05-11T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2004-07-20T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1999-07-17T00:00:00",
                "to": "2000-07-10T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1998-06-30T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1996-07-16T00:00:00",
                "to": "1997-06-09T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1996-06-11T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1996-04-01T00:00:00",
                "to": "1996-06-06T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansko demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Christian Democratic Party",
                "name_short": "KDS",
                "from": "1992-06-06T00:00:00",
                "to": "1996-03-31T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1996-06-01",
                "to": "1998-06-19"
            }
        ]
    },
    "MarekCernoch.1969": {
        "surname": "\u010cernoch",
        "forename": "Marek",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-08-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6186.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2015-01-19T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-12-10T00:00:00",
                "to": "2015-01-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MarekHilser": {
        "surname": "Hil\u0161er",
        "forename": "Marek",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MarekNovak.1976": {
        "surname": "Nov\u00e1k",
        "forename": "Marek",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-08-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6533.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MarekRojicek": {
        "surname": "Roj\u00ed\u010dek",
        "forename": "Marek",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MarekVyborny.1976": {
        "surname": "V\u00fdborn\u00fd",
        "forename": "Marek",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-07-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6513.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MarekZenisek.1978": {
        "surname": "\u017den\u00ed\u0161ek",
        "forename": "Marek",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-11-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6154.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2014-01-22T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MargitaBalastikova.1967": {
        "surname": "Bala\u0161t\u00edkov\u00e1",
        "forename": "Margita",
        "sex": "F",
        "birth": "1967-09-16",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6177.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2014-10-01T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MarianBojko.1962": {
        "surname": "Bojko",
        "forename": "Marian",
        "sex": "M",
        "birth": "1962-12-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6440.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2019-03-19T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": "2019-03-19T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MarianJurecka.1981": {
        "surname": "Jure\u010dka",
        "forename": "Marian",
        "sex": "M",
        "birth": "1981-03-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6205.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-12-03T00:00:00",
                "to": "2014-02-04T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2013-12-03T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MarieBenesova.1948": {
        "surname": "Bene\u0161ov\u00e1",
        "forename": "Marie",
        "sex": "F",
        "birth": "1948-04-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6136.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MariePencikova.1979": {
        "surname": "P\u011bn\u010d\u00edkov\u00e1",
        "forename": "Marie",
        "sex": "F",
        "birth": "1979-12-31",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6228.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2018-12-04T16:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MarketaPekarovaAdamova.1984": {
        "surname": "Pekarov\u00e1 Adamov\u00e1",
        "forename": "Mark\u00e9ta",
        "sex": "F",
        "birth": "1984-10-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6147.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-31T00:00:00",
                "to": "2021-01-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-31T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MarketaWernerova.1983": {
        "surname": "Wernerov\u00e1",
        "forename": "Mark\u00e9ta",
        "sex": "F",
        "birth": "1983-08-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6160.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MartaNovakova.1954": {
        "surname": "Nov\u00e1kov\u00e1",
        "forename": "Marta",
        "sex": "F",
        "birth": "1954-11-04",
        "picture": NaN
    },
    "MartaSemelova.1960": {
        "surname": "Semelov\u00e1",
        "forename": "Marta",
        "sex": "F",
        "birth": "1960-03-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5962.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "MartinBaxa.1975": {
        "surname": "Baxa",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1975-09-16",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6435.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MartinElkan": {
        "surname": "Elk\u00e1n",
        "forename": "Martin",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MartinHolcat.1954": {
        "surname": "Holc\u00e1t",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1954-04-23",
        "picture": NaN
    },
    "MartinJiranek.1978": {
        "surname": "Jir\u00e1nek",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-04-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6462.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2018-02-28T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MartinKolovratnik.1975": {
        "surname": "Kolovratn\u00edk",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1975-04-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6211.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MartinKomarek.1961": {
        "surname": "Kom\u00e1rek",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1961-02-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6140.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MartinKupka.1975": {
        "surname": "Kupka",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1975-10-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6538.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-11-20T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MartinLank.1976": {
        "surname": "Lank",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-08-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6218.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2015-12-15T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MartinNetolicky": {
        "surname": "Netolick\u00fd",
        "forename": "Martin",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MartinNovotny.1972": {
        "surname": "Novotn\u00fd",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1972-01-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6175.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MartinPecina.1968": {
        "surname": "Pecina",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1968-07-09",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2010ps/eknih/2010ps/poslanci/i5552.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2011-03-25T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "MartinPlisek.1974": {
        "surname": "Pl\u00ed\u0161ek",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1974-11-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6280.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2017-04-05T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2014-07-01T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MartinPuta": {
        "surname": "P\u016fta",
        "forename": "Martin",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MartinPuta.1971": {
        "surname": "P\u016fta",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1971-09-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6417.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed",
                "name_en": "Political group Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-23T00:00:00",
                "to": "2017-11-24T15:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Starostove a nezavisli",
                "name_en": "Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MartinSedlar.1972": {
        "surname": "Sedl\u00e1\u0159",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1972-12-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6153.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MartinStropnicky.1956": {
        "surname": "Stropnick\u00fd",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-12-19",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i443.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2018-10-01T10:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MartinTesarik.1954": {
        "surname": "Tesa\u0159\u00edk",
        "forename": "Martin",
        "sex": "M",
        "birth": "1954-07-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2006ps/eknih/2006ps/poslanci/i5514.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2009-03-01T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "MartinaBerdychova.1971": {
        "surname": "Berdychov\u00e1",
        "forename": "Martina",
        "sex": "F",
        "birth": "1971-04-29",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6180.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MatejFichtner.1984": {
        "surname": "Fichtner",
        "forename": "Mat\u011bj",
        "sex": "M",
        "birth": "1984-06-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6192.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MichaelCanov": {
        "surname": "Canov",
        "forename": "Michael",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MichaelaMarksova.1969": {
        "surname": "Marksov\u00e1",
        "forename": "Michaela",
        "sex": "F",
        "birth": "1969-03-20",
        "picture": NaN
    },
    "MichalHasek.1976": {
        "surname": "Ha\u0161ek",
        "forename": "Michal",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-04-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5297.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2014-04-30T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2008-12-31T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2009-03-01T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-01-31T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2005-02-07T00:00:00",
                "to": "2006-01-31T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2003-04-01T00:00:00",
                "to": "2005-02-07T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-08-06T00:00:00",
                "to": "2003-03-18T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "MichalKucera.1968": {
        "surname": "Ku\u010dera",
        "forename": "Michal",
        "sex": "M",
        "birth": "1968-10-04",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6216.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2017-04-04T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2015-02-11T00:00:00",
                "to": "2017-04-04T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MichalRatiborsky.1981": {
        "surname": "Ratiborsk\u00fd",
        "forename": "Michal",
        "sex": "M",
        "birth": "1981-12-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6523.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MikulasBek": {
        "surname": "Bek",
        "forename": "Mikul\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MikulasFerjencik.1987": {
        "surname": "Ferjen\u010d\u00edk",
        "forename": "Mikul\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1987-03-19",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6450.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MikulasPeksa.1986": {
        "surname": "Peksa",
        "forename": "Mikul\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1986-06-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6488.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-30T00:00:00",
                "to": "2018-02-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": "2019-06-06T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MiladaEmmerova.1944": {
        "surname": "Emmerov\u00e1",
        "forename": "Milada",
        "sex": "F",
        "birth": "1944-11-04",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2010ps/eknih/2010ps/poslanci/i211.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2012-10-20T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2002-08-06T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2004-09-24T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2000-04-18T13:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1998-06-24T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1996-06-12T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "1996-06-01",
                "to": "1998-06-19"
            }
        ]
    },
    "MiladaHalikova.1950": {
        "surname": "Hal\u00edkov\u00e1",
        "forename": "Milada",
        "sex": "F",
        "birth": "1950-01-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5461.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "MilanBrazdil.1962": {
        "surname": "Br\u00e1zdil",
        "forename": "Milan",
        "sex": "M",
        "birth": "1962-11-05",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6185.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MilanChovanec.1970": {
        "surname": "Chovanec",
        "forename": "Milan",
        "sex": "M",
        "birth": "1970-01-31",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6200.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": "2019-04-14T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MilanFeranec.1964": {
        "surname": "Feranec",
        "forename": "Milan",
        "sex": "M",
        "birth": "1964-01-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6448.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MilanHnilicka.1973": {
        "surname": "Hnili\u010dka",
        "forename": "Milan",
        "sex": "M",
        "birth": "1973-06-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6453.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2021-01-26T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MilanPour.1965": {
        "surname": "Pour",
        "forename": "Milan",
        "sex": "M",
        "birth": "1965-06-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6539.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-11-24T15:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MilanSarapatka.1955": {
        "surname": "\u0160arapatka",
        "forename": "Milan",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-12-05",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6145.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2015-03-25T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2015-03-25T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MilanStech": {
        "surname": "\u0160t\u011bch",
        "forename": "Milan",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MilanUrban.1958": {
        "surname": "Urban",
        "forename": "Milan",
        "sex": "M",
        "birth": "1958-10-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i422.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2012-12-14T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-07-18T00:00:00",
                "to": "2003-03-18T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2002-07-18T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2004-09-24T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2000-04-25T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1998-06-24T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            }
        ]
    },
    "MilosBabis.1960": {
        "surname": "Babi\u0161",
        "forename": "Milo\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-05-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6151.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MilosPetera": {
        "surname": "Petera",
        "forename": "Milo\u0161",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MilosPetera.1958": {
        "surname": "Petera",
        "forename": "Milo\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1958-03-14",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6229.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2014-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MilosVystrcil.1960": {
        "surname": "Vystr\u010dil",
        "forename": "Milo\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-08-10",
        "picture": NaN
    },
    "MilosZeman.1944": {
        "surname": "Zeman",
        "forename": "Milo\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1944-09-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/1998ps/eknih/1998ps/poslanci/i253.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1998-06-24T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1996-06-12T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cSSD",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1992-06-24T00:00:00",
                "to": "1992-12-17T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Klub Soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9 orientace",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "SDO",
                "from": "1992-01-21T00:00:00",
                "to": "1992-04-21T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e9 hnut\u00ed",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "OH",
                "from": "1991-05-13T00:00:00",
                "to": "1991-12-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e9 f\u00f3rum",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "OF",
                "from": "1990-09-26T00:00:00",
                "to": "1991-03-19T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "1996-06-01",
                "to": "1998-06-19"
            }
        ]
    },
    "MiloslavBaciak.1952": {
        "surname": "Ba\u010diak",
        "forename": "Miloslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1952-10-28",
        "picture": NaN,
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2013-11-27T12:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MiloslavJanulik.1962": {
        "surname": "Janul\u00edk",
        "forename": "Miloslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1962-09-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6201.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MiloslavKala": {
        "surname": "Kala",
        "forename": "Miloslav",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MiloslavLudvik.1963": {
        "surname": "Ludv\u00edk",
        "forename": "Miloslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1963-10-05",
        "picture": NaN
    },
    "MiloslavRozner.1977": {
        "surname": "Rozner",
        "forename": "Miloslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1977-03-29",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6522.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MiloslavaRutova.1947": {
        "surname": "Rutov\u00e1",
        "forename": "Miloslava",
        "sex": "F",
        "birth": "1947-11-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6379.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2016-01-14T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "MiloslavaVostra.1965": {
        "surname": "Vostr\u00e1",
        "forename": "Miloslava",
        "sex": "F",
        "birth": "1965-05-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5268.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-11-06T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "MiluseHorska": {
        "surname": "Horsk\u00e1",
        "forename": "Milu\u0161e",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MiroslavAntl.1955": {
        "surname": "Antl",
        "forename": "Miroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-02-21",
        "picture": NaN
    },
    "MiroslavBalatka": {
        "surname": "Balatka",
        "forename": "Miroslav",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MiroslavGrebenicek.1947": {
        "surname": "Greben\u00ed\u010dek",
        "forename": "Miroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1947-03-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i305.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2002-09-17T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1998-06-23T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Politcal group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1996-06-03T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1991-10-09T00:00:00",
                "to": "1992-04-21T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010ceskoslovenska",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "KS\u010cS",
                "from": "1990-09-26T00:00:00",
                "to": "1991-09-24T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "1996-06-01",
                "to": "1998-06-19"
            }
        ]
    },
    "MiroslavKalousek.1960": {
        "surname": "Kalousek",
        "forename": "Miroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-12-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i377.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-31T00:00:00",
                "to": "2021-01-19T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-31T00:00:00",
                "to": "2021-01-19T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-11-28T00:00:00",
                "to": "2015-12-08T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unaffiliated Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2009-10-09T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2006-08-15T00:00:00",
                "to": "2006-09-10T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2006-06-16T00:00:00",
                "to": "2009-10-09T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political group Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie - \u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political group Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "1998-06-25T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Koalice",
                "name_en": "Coalition",
                "name_short": "K",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            }
        ]
    },
    "MiroslavNenutil": {
        "surname": "Nenutil",
        "forename": "Miroslav",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MiroslavOpalka.1952": {
        "surname": "Op\u00e1lka",
        "forename": "Miroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1952-10-09",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5322.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "MiroslavSamas.1966": {
        "surname": "Sama\u0161",
        "forename": "Miroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1966-06-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6688.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2021-01-26T14:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MiroslavSinger": {
        "surname": "Singer",
        "forename": "Miroslav",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "MiroslavToman.1960": {
        "surname": "Toman",
        "forename": "Miroslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-02-06",
        "picture": NaN
    },
    "MiroslavaNemcova.1952": {
        "surname": "N\u011bmcov\u00e1",
        "forename": "Miroslava",
        "sex": "F",
        "birth": "1952-11-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i401.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2020-10-10T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2002-06-25T00:00:00",
                "to": "2002-08-06T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2002-06-25T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1998-06-30T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1998-06-30T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            }
        ]
    },
    "MiroslavaStrnadlova.1954": {
        "surname": "Strnadlov\u00e1",
        "forename": "Miroslava",
        "sex": "F",
        "birth": "1954-11-20",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5999.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-10-23T14:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "MonikaCervickova.1967": {
        "surname": "\u010cerv\u00ed\u010dkov\u00e1",
        "forename": "Monika",
        "sex": "F",
        "birth": "1967-02-09",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6580.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2018-06-19T12:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MonikaJarosova.1970": {
        "surname": "Jaro\u0161ov\u00e1",
        "forename": "Monika",
        "sex": "F",
        "birth": "1970-12-30",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6460.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "MonikaOborna.1989": {
        "surname": "Oborn\u00e1",
        "forename": "Monika",
        "sex": "F",
        "birth": "1989-04-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6475.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "NinaNovakova.1954": {
        "surname": "Nov\u00e1kov\u00e1",
        "forename": "Nina",
        "sex": "F",
        "birth": "1954-03-14",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6176.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "OlgaHavlova.1953": {
        "surname": "Havlov\u00e1",
        "forename": "Olga",
        "sex": "F",
        "birth": "1953-07-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6141.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "OlgaRichterova.1985": {
        "surname": "Richterov\u00e1",
        "forename": "Olga",
        "sex": "F",
        "birth": "1985-01-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6473.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "OndrejBabka.1994": {
        "surname": "Babka",
        "forename": "Ond\u0159ej",
        "sex": "M",
        "birth": "1994-02-22",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6623.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2019-07-02T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "OndrejBenesik.1976": {
        "surname": "Bene\u0161\u00edk",
        "forename": "Ond\u0159ej",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-06-27",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6179.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "OndrejPolansky.1984": {
        "surname": "Polansk\u00fd",
        "forename": "Ond\u0159ej",
        "sex": "M",
        "birth": "1984-01-22",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6529.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "OndrejProfant.1988": {
        "surname": "Profant",
        "forename": "Ond\u0159ej",
        "sex": "M",
        "birth": "1988-05-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6526.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "OndrejVesely.1976": {
        "surname": "Vesel\u00fd",
        "forename": "Ond\u0159ej",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-05-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6494.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2019-01-08T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PatrikNacher.1974": {
        "surname": "Nacher",
        "forename": "Patrik",
        "sex": "M",
        "birth": "1974-10-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6487.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PaulRyan": {
        "surname": "Ryan",
        "forename": "Paul",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "PavelAntonin.1962": {
        "surname": "Anton\u00edn",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1962-06-05",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5891.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "PavelBelobradek.1976": {
        "surname": "B\u011blobr\u00e1dek",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-12-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6138.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2013-12-03T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PavelBlazek.1969": {
        "surname": "Bla\u017eek",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-04-08",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6079.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PavelCihak.1960": {
        "surname": "\u010cih\u00e1k",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-01-22",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6187.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PavelEybert": {
        "surname": "Eybert",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "PavelHavir.1955": {
        "surname": "Hav\u00ed\u0159",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-02-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6194.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PavelHolik.1957": {
        "surname": "Hol\u00edk",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1957-05-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5918.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "PavelJelinek.1962": {
        "surname": "Jel\u00ednek",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1962-10-31",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6461.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PavelJuricek.1956": {
        "surname": "Ju\u0159\u00ed\u010dek",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-10-29",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6496.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PavelKovacik.1955": {
        "surname": "Kov\u00e1\u010dik",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-07-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i309.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-09-13T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1998-06-23T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Politcal group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1996-06-03T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "1996-06-01",
                "to": "1998-06-19"
            }
        ]
    },
    "PavelPloc.1964": {
        "surname": "Ploc",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1964-06-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5490.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "PavelPlzak.1960": {
        "surname": "Plz\u00e1k",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-08-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6171.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PavelPustejovsky.1972": {
        "surname": "Pust\u011bjovsk\u00fd",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1972-01-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6525.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PavelRuzicka.1970": {
        "surname": "R\u016f\u017ei\u010dka",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1970-04-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6520.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PavelSindelar.1980": {
        "surname": "\u0160indel\u00e1\u0159",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1980-12-14",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6691.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2021-03-01T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PavelSramek.1965": {
        "surname": "\u0160r\u00e1mek",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1965-03-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6144.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PavelStanek.1967": {
        "surname": "Stan\u011bk",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1967-01-20",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6501.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PavelStern": {
        "surname": "\u0160tern",
        "forename": "Pavel",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "PavelStohl": {
        "surname": "\u0160tohl",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "PavelVolcik.1950": {
        "surname": "Vol\u010d\u00edk",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1950-09-07",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6167.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PavelZacek.1969": {
        "surname": "\u017d\u00e1\u010dek",
        "forename": "Pavel",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-05-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5226.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PavlaGolasowska.1964": {
        "surname": "Golasowsk\u00e1",
        "forename": "Pavla",
        "sex": "F",
        "birth": "1964-05-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6292.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2014-12-08T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PavlaSvrcinova": {
        "surname": "Svr\u010dinov\u00e1",
        "forename": "Pavla",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "PavlinaNytrova.1968": {
        "surname": "Nytrov\u00e1",
        "forename": "Pavl\u00edna",
        "sex": "F",
        "birth": "1968-03-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6173.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PeterKoliba": {
        "surname": "Koliba",
        "forename": "Peter",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "PetrAdam.1982": {
        "surname": "Adam",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1982-08-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6146.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2015-09-15T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2015-01-19T00:00:00",
                "to": "2015-09-15T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-12-10T00:00:00",
                "to": "2015-01-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2015-09-15T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PetrBeitl.1966": {
        "surname": "Beitl",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1966-12-05",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6436.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PetrBendl.1966": {
        "surname": "Bendl",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1966-01-24",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i346.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2019-07-02T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2017-11-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1998-06-30T00:00:00",
                "to": "2001-02-28T18:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            }
        ]
    },
    "PetrBratsky.1955": {
        "surname": "Bratsk\u00fd",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-04-08",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2006ps/eknih/2006ps/poslanci/i5256.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2002-06-25T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "PetrDolinek.1981": {
        "surname": "Dol\u00ednek",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1981-03-27",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6444.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PetrFiala.1964": {
        "surname": "Fiala",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1964-09-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6074.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-11-06T00:00:00",
                "to": "2014-12-09T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PetrGawlas": {
        "surname": "Gawlas",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "PetrGazdik.1974": {
        "surname": "Gazd\u00edk",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1974-06-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5914.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed",
                "name_en": "Political group Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2021-01-19T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed",
                "name_en": "Political group Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-23T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2013-11-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Starostove a nezavisli",
                "name_en": "Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "PetrHolecek.1957": {
        "surname": "Hole\u010dek",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1957-05-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2010ps/eknih/2010ps/poslanci/i6095.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2012-10-20T14:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "PetrKorenek.1966": {
        "surname": "Ko\u0159enek",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1966-08-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6212.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PetrKrcal.1964": {
        "surname": "Kr\u010d\u00e1l",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1964-08-20",
        "picture": NaN
    },
    "PetrKudela.1969": {
        "surname": "Kudela",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-03-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6217.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2014-02-11T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "PetrOrel": {
        "surname": "Orel",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "PetrPavek.1963": {
        "surname": "P\u00e1vek",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1963-05-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6541.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed",
                "name_en": "Political group Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-11-24T15:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Starostove a nezavisli",
                "name_en": "Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PetrSadovsky.1969": {
        "surname": "Sadovsk\u00fd",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-06-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6518.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PetrSilar": {
        "surname": "\u0160ilar",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "PetrTresnak.1983": {
        "surname": "T\u0159e\u0161\u0148\u00e1k",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1983-01-04",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6483.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PetrVenhoda.1986": {
        "surname": "Venhoda",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1986-07-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6587.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2018-10-01T10:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PetrVicha": {
        "surname": "V\u00edcha",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "PetrVrana.1975": {
        "surname": "Vr\u00e1na",
        "forename": "Petr",
        "sex": "M",
        "birth": "1975-01-04",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6490.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2020-07-31T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "PremyslMalis.1980": {
        "surname": "Mali\u0161",
        "forename": "P\u0159emysl",
        "sex": "M",
        "birth": "1980-01-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6536.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "RadekHolomcik.1985": {
        "surname": "Holom\u010d\u00edk",
        "forename": "Radek",
        "sex": "M",
        "birth": "1985-07-31",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6454.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "RadekKoten.1965": {
        "surname": "Koten",
        "forename": "Radek",
        "sex": "M",
        "birth": "1965-03-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6508.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "RadekRozvoral.1967": {
        "surname": "Rozvoral",
        "forename": "Radek",
        "sex": "M",
        "birth": "1967-06-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6521.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "RadekVondracek.1973": {
        "surname": "Vondr\u00e1\u010dek",
        "forename": "Radek",
        "sex": "M",
        "birth": "1973-12-30",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6165.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2014-10-01T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "RadekZlesak.1983": {
        "surname": "Zles\u00e1k",
        "forename": "Radek",
        "sex": "M",
        "birth": "1983-07-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6480.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "RadimFiala.1969": {
        "surname": "Fiala",
        "forename": "Radim",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-07-24",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5459.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2015-03-24T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2015-01-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2015-03-24T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2012-11-07T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2012-11-07T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "RadimHolecek.1976": {
        "surname": "Hole\u010dek",
        "forename": "Radim",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-06-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6197.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "RadkaMaxova.1968": {
        "surname": "Maxov\u00e1",
        "forename": "Radka",
        "sex": "F",
        "birth": "1968-12-02",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6221.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2019-07-02T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2014-10-01T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "RadkoMartinek.1956": {
        "surname": "Mart\u00ednek",
        "forename": "Radko",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-06-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2006ps/eknih/2006ps/poslanci/i396.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2009-03-01T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-08-06T00:00:00",
                "to": "2003-03-18T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2002-08-06T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2000-04-25T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "1998-06-24T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            }
        ]
    },
    "RadovanVich.1964": {
        "surname": "V\u00edch",
        "forename": "Radovan",
        "sex": "M",
        "birth": "1964-12-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6495.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "RaduanNwelati": {
        "surname": "Nwelati",
        "forename": "Raduan",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "ReneCip.1974": {
        "surname": "\u010c\u00edp",
        "forename": "Ren\u00e9",
        "sex": "M",
        "birth": "1974-12-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6188.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "RichardBrabec.1966": {
        "surname": "Brabec",
        "forename": "Richard",
        "sex": "M",
        "birth": "1966-07-05",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6184.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "RichardDolejs.1970": {
        "surname": "Dolej\u0161",
        "forename": "Richard",
        "sex": "M",
        "birth": "1970-08-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5456.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "RobertKralicek.1977": {
        "surname": "Kr\u00e1l\u00ed\u010dek",
        "forename": "Robert",
        "sex": "M",
        "birth": "1977-02-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6509.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "RobertPelikan.1979": {
        "surname": "Pelik\u00e1n",
        "forename": "Robert",
        "sex": "M",
        "birth": "1979-10-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6318.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2018-06-19T12:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "RobertPlaga.1978": {
        "surname": "Plaga",
        "forename": "Robert",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-07-21",
        "picture": NaN
    },
    "RobinBohnisch.1976": {
        "surname": "B\u00f6hnisch",
        "forename": "Robin",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-11-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5342.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2003-04-23T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "RomKostrica.1949": {
        "surname": "Kost\u0159ica",
        "forename": "Rom",
        "sex": "M",
        "birth": "1949-03-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5940.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "RomanKraus": {
        "surname": "Kraus",
        "forename": "Roman",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "RomanKubicek.1963": {
        "surname": "Kub\u00ed\u010dek",
        "forename": "Roman",
        "sex": "M",
        "birth": "1963-05-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6215.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2014-10-01T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "RomanLinek": {
        "surname": "L\u00ednek",
        "forename": "Roman",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "RomanOnderka.1965": {
        "surname": "Onderka",
        "forename": "Roman",
        "sex": "M",
        "birth": "1965-11-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6532.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "RomanProchazka.1968": {
        "surname": "Proch\u00e1zka",
        "forename": "Roman",
        "sex": "M",
        "birth": "1968-11-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6235.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "RomanPrymula.1964": {
        "surname": "Prymula",
        "forename": "Roman",
        "sex": "M",
        "birth": "1964-02-04",
        "picture": NaN
    },
    "RomanSklenak.1970": {
        "surname": "Sklen\u00e1k",
        "forename": "Roman",
        "sex": "M",
        "birth": "1970-07-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5965.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2018-03-31T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-11-19T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "RomanVana.1966": {
        "surname": "V\u00e1\u0148a",
        "forename": "Roman",
        "sex": "M",
        "birth": "1966-11-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5980.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-11-26T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2011-12-13T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "RostislavVyzula.1952": {
        "surname": "Vyzula",
        "forename": "Rostislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1952-12-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6161.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "SarkaJelinkova": {
        "surname": "Jel\u00ednkov\u00e1",
        "forename": "\u0160\u00e1rka",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "SimeonKaramazov.1963": {
        "surname": "Karamazov",
        "forename": "Simeon",
        "sex": "M",
        "birth": "1963-12-19",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6208.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "SonaMarkova.1963": {
        "surname": "Markov\u00e1",
        "forename": "So\u0148a",
        "sex": "F",
        "birth": "1963-02-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5290.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "StanislavBerkovec.1956": {
        "surname": "Berkovec",
        "forename": "Stanislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-05-31",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6143.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "StanislavBlaha.1969": {
        "surname": "Blaha",
        "forename": "Stanislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-12-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6438.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "StanislavFridrich.1956": {
        "surname": "Fridrich",
        "forename": "Stanislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-12-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6451.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "StanislavGrospic.1964": {
        "surname": "Grospi\u010d",
        "forename": "Stanislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1964-07-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i4778.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "StanislavHuml.1955": {
        "surname": "Huml",
        "forename": "Stanislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-07-30",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5921.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2012-01-17T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2011-04-07T00:00:00",
                "to": "2012-01-17T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub V\u011bci ve\u0159ejn\u00e9",
                "name_en": "Political group Public Affairs Party",
                "name_short": "VV",
                "from": "2010-05-31T00:00:00",
                "to": "2011-04-07T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "V\u011bci ve\u0159ejn\u00e9",
                "name_en": "Public Matters",
                "name_short": "VV",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "StanislavJuranek.1956": {
        "surname": "Jur\u00e1nek",
        "forename": "Stanislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-01-24",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5847.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "StanislavKrecek": {
        "surname": "K\u0159e\u010dek",
        "forename": "Stanislav",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "StanislavMackovik.1967": {
        "surname": "Mackov\u00edk",
        "forename": "Stanislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1967-03-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6220.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "StanislavPfleger.1958": {
        "surname": "Pfl\u00e9ger",
        "forename": "Stanislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1958-05-14",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6230.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "StanislavPolcak.1980": {
        "surname": "Pol\u010d\u00e1k",
        "forename": "Stanislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1980-02-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5956.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2014-07-01T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "StanislavStech.1954": {
        "surname": "\u0160tech",
        "forename": "Stanislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1954-08-23",
        "picture": NaN
    },
    "StepanStupcuk.1976": {
        "surname": "Stup\u010duk",
        "forename": "\u0160t\u011bp\u00e1n",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-03-09",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6238.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-11-26T00:00:00",
                "to": "2016-07-27T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "SvatoplukNemecek.1972": {
        "surname": "N\u011bme\u010dek",
        "forename": "Svatopluk",
        "sex": "M",
        "birth": "1972-02-23",
        "picture": NaN
    },
    "TatanaMala.1981": {
        "surname": "Mal\u00e1",
        "forename": "Ta\u0165\u00e1na",
        "sex": "F",
        "birth": "1981-10-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6468.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "TerezaHythova.1995": {
        "surname": "Hy\u0165hov\u00e1",
        "forename": "Tereza",
        "sex": "F",
        "birth": "1995-02-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6456.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2020-07-27T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": "2020-07-27T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "TomasCzernin": {
        "surname": "Czernin",
        "forename": "Tom\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "TomasGolan": {
        "surname": "Gol\u00e1\u0148",
        "forename": "Tom\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "TomasHanzel.1975": {
        "surname": "Hanzel",
        "forename": "Tom\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1975-12-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6452.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-10-27T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "TomasHudecek": {
        "surname": "Hude\u010dek",
        "forename": "Tom\u00e1\u0161",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "TomasHuner.1959": {
        "surname": "H\u00fcner",
        "forename": "Tom\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1959-06-26",
        "picture": NaN
    },
    "TomasJanPodivinsky.1969": {
        "surname": "Podiv\u00ednsk\u00fd",
        "forename": "Tom\u00e1\u0161 Jan",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-11-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6134.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2014-12-08T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "TomasKohoutek.1983": {
        "surname": "Kohoutek",
        "forename": "Tom\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1983-03-16",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6506.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "TomasMartinek.1986": {
        "surname": "Mart\u00ednek",
        "forename": "Tom\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1986-01-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6535.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "TomasPetricek.1981": {
        "surname": "Pet\u0159\u00ed\u010dek",
        "forename": "Tom\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1981-09-27",
        "picture": NaN
    },
    "TomasVymazal.1990": {
        "surname": "Vymazal",
        "forename": "Tom\u00e1\u0161",
        "sex": "M",
        "birth": "1990-05-11",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6489.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "TomioOkamura.1972": {
        "surname": "Okamura",
        "forename": "Tomio",
        "sex": "M",
        "birth": "1972-07-04",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6105.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": "Unclassified Deputies",
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2015-03-24T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u00dasvit - N\u00e1rodn\u00ed Koalice",
                "name_en": "Political group of Usvit - Narodni Koalice",
                "name_short": "\u00dasvit",
                "from": "2013-11-05T00:00:00",
                "to": "2015-03-24T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u00dasvit p\u0159\u00edm\u00e9 demokracie Tomia Okamury",
                "name_en": "Rise of Direct Democracy of Tomio Okamura",
                "name_short": "Usvit",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "VaclavChaloupek": {
        "surname": "Chaloupek",
        "forename": "V\u00e1clav",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "VaclavHampl": {
        "surname": "Hampl",
        "forename": "V\u00e1clav",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "VaclavHomolka.1955": {
        "surname": "Homolka",
        "forename": "V\u00e1clav",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-01-06",
        "picture": NaN
    },
    "VaclavHoracek.1956": {
        "surname": "Hor\u00e1\u010dek",
        "forename": "V\u00e1clav",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-08-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5919.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2015-12-08T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2015-02-11T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "VaclavKlaus.1969": {
        "surname": "Klaus",
        "forename": "V\u00e1clav",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-09-10",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6498.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2019-03-17T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2019-03-17T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "VaclavKlucka.1953": {
        "surname": "Klu\u010dka",
        "forename": "V\u00e1clav",
        "sex": "M",
        "birth": "1953-07-20",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i68.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-07-07T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Lev\u00e9ho bloku",
                "name_en": "The Left Block",
                "name_short": "LB",
                "from": "1992-06-06T00:00:00",
                "to": "1996-06-06T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "VaclavLaska": {
        "surname": "L\u00e1ska",
        "forename": "V\u00e1clav",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "VaclavSnopek.1951": {
        "surname": "Snopek",
        "forename": "V\u00e1clav",
        "sex": "M",
        "birth": "1951-08-20",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5502.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "VaclavValhoda.1959": {
        "surname": "Valhoda",
        "forename": "V\u00e1clav",
        "sex": "M",
        "birth": "1959-06-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6424.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2017-06-09T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "VaclavVotava.1956": {
        "surname": "Votava",
        "forename": "V\u00e1clav",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-06-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5272.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2019-04-14T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-11-26T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2011-12-13T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2002-06-21T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "VaclavZemek.1974": {
        "surname": "Zemek",
        "forename": "V\u00e1clav",
        "sex": "M",
        "birth": "1974-04-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5989.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "VeraAdamkova.1954": {
        "surname": "Ad\u00e1mkov\u00e1",
        "forename": "V\u011bra",
        "sex": "F",
        "birth": "1954-10-19",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6254.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "VeraJourova.1964": {
        "surname": "Jourov\u00e1",
        "forename": "V\u011bra",
        "sex": "F",
        "birth": "1964-08-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6203.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2014-10-21T15:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "VeraKovarova.1964": {
        "surname": "Kov\u00e1\u0159ov\u00e1",
        "forename": "V\u011bra",
        "sex": "F",
        "birth": "1964-01-20",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6214.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed",
                "name_en": "Political group Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-23T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed",
                "name_en": "Political group Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-23T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Starostove a nezavisli",
                "name_en": "Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "VeraProchazkova.1954": {
        "surname": "Proch\u00e1zkov\u00e1",
        "forename": "V\u011bra",
        "sex": "F",
        "birth": "1954-04-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6472.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "VeronikaVrecionova.1965": {
        "surname": "Vrecionov\u00e1",
        "forename": "Veronika",
        "sex": "F",
        "birth": "1965-09-08",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6052.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2019-07-02T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "VitKankovsky.1970": {
        "surname": "Ka\u0148kovsk\u00fd",
        "forename": "V\u00edt",
        "sex": "M",
        "birth": "1970-02-05",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6207.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub KDU-\u010cSL",
                "name_en": "Political group Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub K\u0159es\u0165ansk\u00e9 a demokratick\u00e9 unie-\u010ceskoslovensk\u00e9 strany lidov\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Christian and Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "K\u0159es\u0165ansk\u00e1 a demokratick\u00e1 unie - \u010ceskoslovensk\u00e1 strana lidov\u00e1",
                "name_en": "Christian Democratic Union - Czechoslovak People's Party",
                "name_short": "KDU-\u010cSL",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "VitRakusan.1978": {
        "surname": "Raku\u0161an",
        "forename": "V\u00edt",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-06-16",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6524.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed",
                "name_en": "Political group Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-23T00:00:00",
                "to": "2021-01-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Starostov\u00e9 a nez\u00e1visl\u00ed",
                "name_en": "Political group Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-23T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Starostove a nezavisli",
                "name_en": "Mayors and Independents",
                "name_short": "STAN",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "VitezslavJandak.1947": {
        "surname": "Jand\u00e1k",
        "forename": "V\u00edt\u011bzslav",
        "sex": "M",
        "birth": "1947-08-03",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5402.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-06-09T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "VladimirKonicek.1964": {
        "surname": "Kon\u00ed\u010dek",
        "forename": "Vladim\u00edr",
        "sex": "M",
        "birth": "1964-02-23",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5313.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2018-12-04T16:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            }
        ]
    },
    "VladimirKremlik.1972": {
        "surname": "Kreml\u00edk",
        "forename": "Vladim\u00edr",
        "sex": "M",
        "birth": "1972-12-09",
        "picture": NaN
    },
    "VladimirPlacek.1965": {
        "surname": "Pla\u010dek",
        "forename": "Vladim\u00edr",
        "sex": "M",
        "birth": "1965-05-29",
        "picture": NaN
    },
    "VladislavVilimec.1963": {
        "surname": "Vil\u00edmec",
        "forename": "Vladislav",
        "sex": "M",
        "birth": "1963-07-05",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5520.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2014-06-20T17:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "VlastaBohdalova.1957": {
        "surname": "Bohdalov\u00e1",
        "forename": "Vlasta",
        "sex": "F",
        "birth": "1957-09-18",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5447.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2014-03-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2010-06-04T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political Group of the Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2006-06-05T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "VlastimilGabrhel.1978": {
        "surname": "Gabrhel",
        "forename": "Vlastimil",
        "sex": "M",
        "birth": "1978-04-26",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6268.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2014-04-30T23:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "VlastimilPicek.1956": {
        "surname": "Picek",
        "forename": "Vlastimil",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-10-25",
        "picture": NaN
    },
    "VlastimilValek.1960": {
        "surname": "V\u00e1lek",
        "forename": "Vlastimil",
        "sex": "M",
        "birth": "1960-05-17",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6482.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2021-01-19T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09",
                "name_en": "Political group TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-31T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "VlastimilVozka.1954": {
        "surname": "Vozka",
        "forename": "Vlastimil",
        "sex": "M",
        "birth": "1954-03-20",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6162.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "VojtechAdam.1950": {
        "surname": "Adam",
        "forename": "Vojt\u011bch",
        "sex": "M",
        "birth": "1950-09-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5768.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2008-10-25T14:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            }
        ]
    },
    "VojtechFilip.1955": {
        "surname": "Filip",
        "forename": "Vojt\u011bch",
        "sex": "M",
        "birth": "1955-01-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i303.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2002-09-12T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1998-06-23T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1998-06-23T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Politcal group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1996-06-04T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Politcal group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1996-06-03T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1991-10-09T00:00:00",
                "to": "1992-04-21T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010ceskoslovenska",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "KS\u010cS",
                "from": "1990-09-26T00:00:00",
                "to": "1991-09-24T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "1996-06-01",
                "to": "1998-06-19"
            }
        ]
    },
    "VojtechMunzar.1976": {
        "surname": "Munzar",
        "forename": "Vojt\u011bch",
        "sex": "M",
        "birth": "1976-12-19",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6486.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "VojtechPikal.1987": {
        "surname": "Pikal",
        "forename": "Vojt\u011bch",
        "sex": "M",
        "birth": "1987-02-19",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6531.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2018-02-28T00:00:00",
                "to": "2018-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 pir\u00e1tsk\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-22T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 pir\u00e1tsk\u00e1 strana",
                "name_en": "Czech Pirate Party",
                "name_short": "Pir\u00e1ti",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "ZbynekStanjura.1964": {
        "surname": "Stanjura",
        "forename": "Zbyn\u011bk",
        "sex": "M",
        "birth": "1964-02-15",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i5969.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-11-06T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political Group of the Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2011-05-11T00:00:00",
                "to": "2012-12-18T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2011-05-11T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-30T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "ZdenekBerka": {
        "surname": "Berka",
        "forename": "Zden\u011bk",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "ZdenekBezecny.1971": {
        "surname": "Bezecn\u00fd",
        "forename": "Zden\u011bk",
        "sex": "M",
        "birth": "1971-12-01",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i5897.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2014-01-22T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2013-10-31T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_en": "Political group TOP 09 a Starostov\u00e9",
                "name_short": "TOP09-S",
                "from": "2010-06-10T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "TOP 09",
                "name_en": "TOP 09",
                "name_short": "TOP09",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            }
        ]
    },
    "ZdenekHovezak": {
        "surname": "Hov\u011b\u017e\u00e1k",
        "forename": "Zden\u011bk",
        "sex": NaN,
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "ZdenekHraba": {
        "surname": "Hraba",
        "forename": "Zden\u011bk",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "ZdenekNytra": {
        "surname": "Nytra",
        "forename": "Zden\u011bk",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "ZdenekOndracek.1969": {
        "surname": "Ondr\u00e1\u010dek",
        "forename": "Zden\u011bk",
        "sex": "M",
        "birth": "1969-07-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6224.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "ZdenekPapousek": {
        "surname": "Papou\u0161ek",
        "forename": "Zden\u011bk",
        "sex": "M",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "ZdenekPodal.1953": {
        "surname": "Podal",
        "forename": "Zden\u011bk",
        "sex": "M",
        "birth": "1953-04-12",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6530.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Svoboda a p\u0159\u00edm\u00e1 demokracie",
                "name_en": "Political group Freedom and Direct Democracy",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-26T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Svoboda a prima demokracie - Tomio Okamura",
                "name_en": "Freedom and Direct Democracy - Tomio Okamura",
                "name_short": "SPD",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "ZdenekSoukup.1952": {
        "surname": "Soukup",
        "forename": "Zden\u011bk",
        "sex": "M",
        "birth": "1952-12-06",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6237.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2013-10-30T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "ZdenekSyblik.1956": {
        "surname": "Sybl\u00edk",
        "forename": "Zden\u011bk",
        "sex": "M",
        "birth": "1956-05-07",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6284.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2014-08-28T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "ZdenekZak.1968": {
        "surname": "\u017d\u00e1k",
        "forename": "Zden\u011bk",
        "sex": "M",
        "birth": "1968-07-02",
        "picture": NaN
    },
    "ZdenkaHamousova": {
        "surname": "Hamousov\u00e1",
        "forename": "Zde\u0148ka",
        "sex": "F",
        "birth": NaN,
        "picture": NaN
    },
    "ZuzanaKailova.1974": {
        "surname": "Kailov\u00e1",
        "forename": "Zuzana",
        "sex": "F",
        "birth": "1974-07-21",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6206.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub \u010cesk\u00e9 strany soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e9",
                "name_en": "Political group Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "\u010cSSD",
                "from": "2013-10-29T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "\u010cesk\u00e1 strana soci\u00e1ln\u011b demokratick\u00e1",
                "name_en": "Czech Social Democratic Party",
                "name_short": "CSSD",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "ZuzanaMajerovaZahradnikova.1972": {
        "surname": "Majerov\u00e1 Zahradn\u00edkov\u00e1",
        "forename": "Zuzana",
        "sex": "F",
        "birth": "1972-06-28",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6467.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Neza\u0159azen\u00ed",
                "name_en": NaN,
                "name_short": "Neza\u0159az",
                "from": "2019-04-23T00:00:00",
                "to": NaN
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Ob\u010dansk\u00e9 demokratick\u00e9 strany",
                "name_en": "Political group Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": "2019-04-23T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Ob\u010dansk\u00e1 demokratick\u00e1 strana",
                "name_en": "Civic Democratic Party",
                "name_short": "ODS",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "ZuzanaOzanova.1970": {
        "surname": "O\u017eanov\u00e1",
        "forename": "Zuzana",
        "sex": "F",
        "birth": "1970-09-25",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2017ps/eknih/2017ps/poslanci/i6474.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2017-10-24T00:00:00",
                "to": NaN
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2017-10-21",
                "to": NaN
            }
        ]
    },
    "ZuzanaSanova.1959": {
        "surname": "\u0160\u00e1nov\u00e1",
        "forename": "Zuzana",
        "sex": "F",
        "birth": "1959-05-24",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i6288.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub ANO 2011",
                "name_en": "Political group ANO 2011",
                "name_short": "ANO",
                "from": "2014-10-21T15:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "ANO2011",
                "name_en": "ANO2011",
                "name_short": "ANO2011",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            }
        ]
    },
    "ZuzkaBebarovaRujbrova.1951": {
        "surname": "Bebarov\u00e1 Rujbrov\u00e1",
        "forename": "Zuzka",
        "sex": "F",
        "birth": "1951-01-13",
        "picture": "https://www.psp.cz/eknih/cdrom/2013ps/eknih/2013ps/poslanci/i312.jpg",
        "politicalGroup": [
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2013-10-27T00:00:00",
                "to": "2017-10-26T23:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2010-06-02T00:00:00",
                "to": "2013-08-28T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political Group of the Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2006-06-08T00:00:00",
                "to": "2010-06-03T14:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2002-09-17T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "2002-06-19T00:00:00",
                "to": "2006-06-15T13:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1998-06-23T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Political group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1998-06-23T00:00:00",
                "to": "2002-06-20T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Politcal group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1996-06-04T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            },
            {
                "name_cs": "Poslaneck\u00fd klub Komunistick\u00e9 strany \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Politcal group Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KS\u010cM",
                "from": "1996-06-03T00:00:00",
                "to": "1998-06-19T00:00:00"
            }
        ],
        "politicalParty": [
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2013-10-26",
                "to": "2017-10-26"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2010-05-29",
                "to": "2013-08-28"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2006-06-03",
                "to": "2010-06-03"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "2002-06-15",
                "to": "2006-06-15"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "1998-06-20",
                "to": "2002-06-20"
            },
            {
                "name_cs": "Komunistick\u00e1 strana \u010cech a Moravy",
                "name_en": "Communist Party of Bohemia and Moravia",
                "name_short": "KSCM",
                "from": "1996-06-01",
                "to": "1998-06-19"
            }
        ]
    }
}